【中美貿易戰】《人民日報》斥美：搞「美國例外」主義必敗

官媒《人民日報》發表署名文章〈「美國例外」是有害的文明優越論——雙重標準必將失敗〉，再次批評美國。文章批評美國一些政客在國際事務中習慣使用雙重標準，動輒搞所謂的「美國例外」，即是美國理所應當永遠居於規則之上，規則的尺子是用來量度別人的。認為在世界貿易組織規則問題上，美國才是目前最大的「不守規矩者」，但反指中國破壞世貿規則，又指美國在全球氣候變化問題上拒絕在共同文本中提及「氣候變化」，但美國國務卿蓬佩奧卻指鹿為馬，稱中俄兩國可能對北極造成生態破壞的威脅。
文章指這種「美國例外」的心態，是基於霸權思維，編織各種謊言，實質上是打壓別國正當發展權益，以政治手段肆意干擾經濟活動的霸凌主義。
文章最後指，在相互聯繫日益緊密的地球村，世界各國比歷史上任何時候都需要增強規則意識，在通力合作中共同應對人類社會面臨的風險和挑戰。美國一些政客無權以犧牲別國正當利益為代價來維護自身優勢地位，更不可能靠缺少道義的魯莽之舉「再次偉大」。奉行雙重標準、搞所謂的「美國例外」，就是蓄意破壞國際規則，嚴重衝擊國際關係體系的穩定。正如美國哥倫比亞大學經濟學教授傑弗里·薩克斯所說，在各國利益密切交融、命運息息相關之時，「美國例外」的論調很可能讓美國變成「21世紀的無賴國家」。世人心中自有一桿秤。不管是誰，違反國際公認的規則和標準胡來，到頭來只能是偷雞不成反蝕把米。

美國依家搞緊「中國例外」喎。

等睇角色互換版

日日都見到「人民日報」，「環球時報」，日日精神打飛機，真係好Q煩。

指桑罵槐

越大聲越撚驚

美國光明正大唔講氣候變化
你就違反協議瘋狂排放cfc

睇嚟G20都唔會有嘢傾到啦

中國:雙重標準

文章批評中國一些政客在國際事務中習慣使用雙重標準，動輒搞所謂的「中國例外」，即是中國理所應當永遠居於規則之上，規則的尺子是用來量度別人的。

中國唔開放市場就得，美國禁一間華為就屌晒鬼，係咪規則的尺子是用來量度別人的？

咁叻回到支那解放初，唔賣野去美國，寧要面子不要褲子